申 訴 專 員 不 調 查 選 民 資 料 失 竊

申訴專員不調查選民資料失竊

【Now新聞台】選舉事務處在特首選舉遺失兩部電腦，申訴專員公署表示不會調查。

申訴專員公署解釋，政制及內地事務局等部門已先後發表三份報告，涵蓋多項改善建議，認為無須再主動調查事件。不過，公署仍然非常關注為何選舉事務處容許職員，將載有全港選民資料的電腦帶到亞博後備場地，而且存放在欠缺適當保安的房間，批評當局因循跟隨過往做法，管理層部署不周，監督不力，要為事件承擔責任。

政制及內地事務局局長聶德權沒有回應會否處分有關職員，只表示已盡力跟進建議。

身有屎